<resources>
    <string name="app_name">台中城Prototype</string>
    <string name="map_key">AIzaSyBoqr4k4TgxiIn0eK-kBgD-Habo7AarCSI</string>
    <string name="tianzhutang_title">臺中州廳</string>
    <string name="xiaoxuexiao_title">臺中火車站</string>
    <string name="wudeguan_title">臺中市役所</string>
    <string name="wancungong_title">萬春宮</string>
    <string name="tianzhutang_content">治時期，台灣總督府於大正9年（西元1920年）重新劃分臺灣地方行政轄區，在中部地區設置臺中州，管轄臺中市、大屯郡、豐原郡、東勢郡、大甲郡、彰化郡、員林郡、北斗郡、南投郡、能高郡、新高郡與竹山郡等，即今臺中市，彰化縣與南投縣之範圍。臺中市由於係州治所在，機關林立，人口聚集，成為中部地區政治經濟文化的中心。臺中州廳由總督府技士森山松之助仿歐洲巴洛克式華麗建築形式設計，主棟工程於大正元年（西元1912年）動工，次年完成第一期，其後又歷經四個階段的擴建，至昭和九年（西元1934年）奠定現今規模。本建築設計採街角型配置，主入口位於轉角，左右二側如雙翼向後延伸，建築外觀強調形式主義，內部裝飾講究華麗風範，將官廳的氣勢表露無遺，是為日治初期參採西方新古典主義建築風格之近代建築典範，戰後建築物作為臺中市政府辦公廳使用。民國91年7月公告登錄為本市歷史建築，民國95年11月公告指定為市定古蹟，民國108年4月25日公告指定為國定古蹟。</string>
    <string name="xiaoxuexiao_content">臺中火車站建於大正6年（西元1917），是日治時代一座仿西方文藝復興時代驛站風格建築，亦是日本政府明治維新運動下的產物。臺中火車站的建立是一個時代的象徵、一個城市的標的、它的建立代表了臺中市鎮的發展、臺灣鐵路史的演進。臺中火車站的建築酷似日治時期的臺灣總督府，建物本體中央屋頂飾有華麗之鐘塔，為最醒目之特徵，白色洗石子環帶圍繞，與紅色磚面相襯，雖經多年歲月洗禮，在現代看來亦是宏偉無比。 　　由於臺中火車站的建立，掌握、聯絡了南北、山海線經濟動脈之要隘，同時更帶動中部地區多方發展。在都市記憶中，臺中火車站扮演多重角色，不單為大眾運輸之脈絡點，亦為貴賓迎送之據點，節慶活動最佳場所及展覽會場與標的物指示等。 民國84年臺中火車站倡議改建為現代化火車站，極負時代意義的火車站幾乎不保，在地方人士多方奔走之下，於民國84年4月22日由內政部公告為臺閩地區第二級古蹟，其範圍包括臺中火車站舊廈本體、前門廊及第一月台。臺中火車站之歷史文化意義及建築保存因獲得重視，使古蹟之生命力得延續成為一個活的歷史見證。</string>
    <string name="wudeguan_content">臺中市役所興建於明治44年（西元1911年），為仿歐式建築，至今矗立已超過百年，為臺中第一棟鐵筋混凝土的建築。日治時期原為臺中廳公共埤圳聯合會事務所，後來作為臺中市役所，為臺中市的行政官署。戰後曾為臺中市二二八事件處理委員會及中國國民黨臺中市黨部。臺中市政府收回後曾作為臺中市政資料館與新聞室、交通局辦公室等。於民國91年(西元2002年)7月登錄為本市歷史建築。
臺中市役所主體建築為L字型平面三層樓建築，其建築風格融合了日本明治維新時代以降，日式官署建築常見的辰野式與古典主義風格，辰野式格為日本第一代建築師辰野金吾的風格，在他所設計的建築中，紅磚與灰白色系飾帶為獨樹一幟的特色，辰野金吾留學英國後，任教於東京帝大建築系，他的學生來臺發展者相當多，辰野式建築風格對於臺灣日治時期建築影響至深。
臺中市役所於102至104年展開第二期修復工程，為提升文化資產保存及活化再利用，於修復期間即依促參法積極同步籌畫委外OT招商經營事宜。現階段以OT委外方式由現代審美文創藝術股份有限公司(古典玫瑰園團隊)經營管理，由經營團隊籌劃構思，市役所將朝向「生活藝術化、藝術生活化」宗旨結合餐飲服務及文創概念，以打造別具特色之文化基地。</string>
    <string name="wancungong_content">萬春宮舊名「藍興宮」，主祀媽祖。傳說康熙60年（1721）南澳總兵藍廷珍來臺平朱一貴前，曾赴湄州朝天閣恭請聖母三媽隨船保護來臺。登臺後先暫時供奉於臺南，其後於雍正初年於此建廟，號曰「藍興宮」。日治大正2年（1913），萬春宮被拆毀化為廢墟。國民政府遷台以後，民國36年（1947）由地方望族倡發起萬春宮重建委員會，至民國47年（1958）竣工。</string>
    <string name="meibianzhiyuan">地圖後續將請美術設計團隊重繪</string>
    <string name="laoshi_meibianzhiyuan">地圖目前借用徐逸鴻老師經典文化地圖，後續將請美術設計團隊重繪</string>
    <string name="title_activity_where_my_friend">Map</string>
</resources>
